採訪手記：冰島式熱血 港人也可以

2018年06月19日

採訪手記：冰島式熱血 港人也可以

■51年前目睹愛隊慘敗仍不離不棄，一眾冰島老球迷終首嘗參與世盃滋味。

採訪世界盃已超過10日，接觸最多是來自世界各地的球迷，他們為了支持代表自己的球隊，不惜花費時間金錢來到俄羅斯。冰島在兩年前崛起，賽和阿根廷後再次在香港掀起熱話，更有人羨慕冰島。其實，我們香港人也可以。

今次我們來到俄羅斯，主要是發掘一些場外故事。連日來見過不同國家的球迷，乘世界盃這件盛事，聚集在同一地方，各自穿上自己國家隊球衣走到街上狂歡，亦可以與別國球迷交流。整個國家任何一個角落都可以舉辦一個足球嘉年華。

我不時都在想，到底在哪一天，我們香港人都能擁有這種時刻？當然途中也遇到香港人，也有中國、馬來西亞、泰國等未有打入決賽周國家的球迷，但我深信，沒有代表自己的球隊參賽，歸屬感根本不能與那32國國民相比。

老球迷見證冰島崛起

冰島賽和阿根廷，維京式拍掌又掀起熱潮，有香港人羨慕，覺得「好熱血呀」。日前在斯巴達球場門外，一位70歲冰島老球迷講過「I support the team all my life」。70年前的冰島是一支如何的球隊？只知他們51年前曾大敗予丹麥2:14，但這位球迷就一直支持，到今天打入世界盃，取得第一個入球，第一分。

香港隊要打入世界盃決賽周，相信還要再努力一段不短的時間。不過，要營造場內氣氛，只要每人多行一步就可以。羨慕冰島球迷「熱血」時，你可有入場支持港隊？想買冰島球衣的你，擁有過一件港隊球衣嗎？維京式拍掌是很有意思，但那是冰島人的事，我還是喜歡與大家一起高呼「香港隊勁揪」，因為我是一個不折不扣的香港人。

上一則
上一則
俄迎戰埃及 國民潑冷水

下一則
下一則
世說詩語：女人唔識波－梁偉詩 (梁偉詩)

俄迎戰埃及 國民潑冷水

世說詩語：女人唔識波－梁偉詩

決戰莫斯科：國家級任務

殺退德軍 墨西哥迷佔領莫斯科家鄉錄得人為地震

要返工，不了

香港人收1萬蚊就踢假波

屌你老母！

根本港共政府唔想香港人團結先搞唔起足球

完全唔明點解一定要搞好足球

不嬲都有撐開國足

OT 賺錢 養家 為啖飯 供車供樓 疲勞轟炸 不了

下届冇香港隊得中國隊

冰島人：輸2比14 繼續支持五十年

香港人：輸緊比卡塔爾0比3 提早離埸

寫呢篇文既人應該唔清楚華人既劣根性...

香港賤民連基本權益都唔會爭取，仲講熱血

香港人一定做唔到 講人品修養已經差天共地 做人做事一樣 你社會咩人多做既野就會表露無遺 其他野已經唔洗提

問鐘仔

無錯 我都成日同人講 换係日本人同泡菜咁既性格换晒香港人 香港仲勁過新加坡

以前夠多人撐

唔爭氣打假波
溝女食煙飲酒

撐唔落

足球係一個團結人民嘅好方法，仲可以增加國際知名度，
所以台灣同香港一直唔搞足球

09年打完日本仔 個個打晒J 最後搞左D咩出黎

香港隊入到咪又係話3 零部隊出去獻醜